\documentclass[12pt,a4paper]{article}
%polski język
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}

\let\lll\undefined
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
%grafika
\usepackage{graphicx}
%linki
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}
%listy
\usepackage{enumitem}
%kolory
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}
%tabele
\usepackage{array}
%tabela dobrej szerokości
\usepackage{tabularx}
%obrót obrazka
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lscape}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epstopdf}
%domyślny podpis rysunków i tabel
\addto\captionspolish{\renewcommand{\figurename}{Ryc.}}
\addto\captionspolish{\renewcommand{\tablename}{Tab.}}
%tekst bez interpretowania poleceń latex
\usepackage{alltt}
%caption - kustomizacja podpisów obrazków
\usepackage{caption}

%\usepackage{changepage}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\title{\vspace{6 cm}\textbf{Structure Painter}\\
			\vspace{1 cm} {Instrukcja obsługi}\\
			\vspace{1 cm} \emph{Język oraz pakiet oprogramowania dla wizualizacji struktur danych}}
		
		\author{Anna Kosiorek \\ Patrycja Kukla}
		\maketitle
	\end{titlepage}

\newpage

	\section{O oprogramowaniu}
		\emph{Structure Painter} to aplikacja służąca do sprawnego generowania wizualizacji struktur danych. Jest ona dostępna jako strona internetowa pod adresem: \url{https://structurepainter.mini.pw.edu.pl} \\\\
		Pakiet oprogramowania jest przeznaczony do wykorzystywania w celach naukowych jako ułatwienie generowania pomocniczych rysunków struktur danych. Będzie alternatywą dla zwykle używanych w tym celu programów graficznych, takich jak np. Paint, CorelDraw czy Visio. Jego prosta obsługa ma za zadanie zdecydowanie przyspieszyć i ułatwić przygotowywanie materiałów dydaktycznych.\\\\
		Niniejszy dokument zawiera instrukcję obsługi przeznaczoną dla użytkownika.	
		\subsection{Funkcjonalności aplikacji}
		Korzystając z programu, użytkownik ma możliwość wygenerowania struktur danych jako obrazek. W tym celu należy opisać wybrane do wizualizacji dane w specjalnie opracowanym, którego opis i przykłady użycia znajdują się na stronie internetowej \href{https://structurepainter.mini.pw.edu.pl/StructurePainter/Examples}{Przykłady}.\\\\
	Dokładne omówienie funkcjonalności oraz korzystania z aplikacji znajduje się w rozdziale odnoszącym się do \hyperref[sec:gen]{widoku generatora}.		
		
	\section{Widoki}
		\subsection{Strona główna}
		Na stronie głównej użytkownik może zapoznać się z przeznaczeniem aplikacji oraz wybrać jej część, do której chce przejść. Wśród dostępnych opcji znajdują się:
		\begin{itemize}
			\item generator wizualizacji
			\item opis języka z przykładami
			\item instrukcja użytkownika
		\end{itemize}
		\subsection{Przykłady}
		Widok ten zawiera definicję języka wraz z przykładami jego wykorzystania do wizualizacji struktur.
		\subsection{Generator}
		\label{sec:gen}
		Widok udostępniający główną funkcjonalność oprogramowania tj. generowanie struktur. \\
		\begin{figure}[H]
			\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
				\centering
				\includegraphics[width=\linewidth]{view2.png}
			\end{adjustbox}
			\caption{Widok generatora z ponumerowanymi elementami interfejsu}
		\end{figure}
	Opis interfejsu:
		\begin{enumerate}
		\item Okienko tekstowe jako miejsce do opisu struktury.
		\item Przycisk służący do wgrania opisu struktury z pliku, którego zawartość pojawi się w widocznym okienku tekstowym. Opis można też wpisać ręcznie i zmienić w dowolnej chwili.
		\item Ustawienia wizualizacji: 
		\begin{itemize}
			\item Zachowaj oryginalny rozmiar obrazka - wybór tej opcji spowoduje, że wgrane grafiki zachowają swój rozmiar. Domyślnie są one skalowane, aby lepiej wyglądały po wizualizacji.
			\item Czcionka - wybór rodzaju czcionki.
			\item Kolor czcionki - wybór koloru czcionki.
			\item Kolor kontur - wybór koloru obramowania struktur.
			\item Rozmiar - wybór wielkości generowanej struktury (marginesy, czcionka, maksymalne wymiary obrazków).
			\item Układ - wybór rozmieszczenia kolejnych struktur: horyzontalnie bądź wertykalnie.
			\item Tablica - wybór układu tablicy: w pionie bądź w poziomie.
		\end{itemize}
		\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\linewidth]{style.png}
			\caption{Panel styli}
		\end{figure}
		
		\item Dodawanie obrazków do umieszczenia wewnątrz struktur. Po wgraniu wybranych grafik pokażą się one w kolejnych wierszach. Każdy obrazek ma nadaną nazwę, którą należy się posłużyć w momencie jego umieszczania w strukturze. Domyślną nazwę można zmienić, jednak musi być ona unikalna dla każdej grafiki. W przeciwnym wypadku użytkownik podczas próby generowania struktury otrzyma informację o błędzie.	
		
		\item Rozpoczyna generowanie struktury. Można w tym celu posłużyć się również skrótem klawiszowym \emph{ctrl} + \emph{enter}. Podgląd wizualizacji będzie dostępny poniżej okienka tekstowego. Użytkownik zostanie powiadomiony o wszystkich błędach, które wystąpiły przy próbie wizualizacji.
		
		\item Wygenerowaną strukturę można zapisać w następujących formatach: PDF, PNG oraz JPG. Po wybraniu przycisku \emph{Zapisz} bądź użyciu skrótu \emph{ctrl+s} obraz struktury zostanie pobrany w wybranym formacie na dysk lokalny użytkownika.
				
		\item Generuje unikalny link. Przy jego pomocy można odtworzyć dane wizualizacyjne, to znaczy opis struktury, wybrane style oraz wgrane pliki graficzne. Użytkownik może skopiować stworzony link, aby zachować go w celu zapisania aktualnej pracy bądź podzielenia się nią z innym Użytkownikiem. Rycina \ref{fig:link_view} ukazuje pojawienie się linku po wybraniu opisanej opcji.
		\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{link_view.png}
				\caption{Wygenerowanie unikalnego linku}
				\label{fig:link_view}
		\end{figure}

		\end{enumerate}
		\subsubsection{Błędy generacji}
		Najczęściej popełniane błędy:
		\begin{itemize}
			\item W definicji struktury - błąd składniowy. W przypadku próby generowania z błędnym opisem pokaże się okienko z informacją o miejscu znalezionego błędu.
			\item Brak zdefiniowanego obrazka. Należy sprawdzić, czy ustawiona nazwa grafiki zgadza się z nazwą podaną w strukturze.
			\item Błędnie definiowanie drzew. Dla drzew przy podawaniu krawędzi należy najpierw podać wierzchołek znajdujący się bliżej korzenia (kolejność zstępująca). To znaczy, że jeśli rodzicem wierzchołka \emph{4} ma być wierzchołek \emph{2}, to poprawny opis krawędzi będzie: \emph{2--4;} (a dla krawędzi skierowanej \emph{2-->4;}), a niepoprawny opis to: \emph{4--2;}.
			\item Brak unikalnych nazw dla wgranych obrazków. Każda wgrana grafika powinna mieć inną nazwę. Można ją zmienić w obrazkach \emph{styli}.			
		\end{itemize}
		\begin{figure}[H]
			\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
				\centering
				\includegraphics{error1.png}
			\end{adjustbox}
			\caption{Błąd w definicji struktury \\Niepoprawny znak został wykryty na 17 pozycji}
		\end{figure}
	
	
\end{document}

